有無人去參觀過水管屋示範單位?

【多相】「水管屋」月租$3000 你住唔住?

現時水管屋「示範單位」設於觀塘海濱花園予市民參觀，當中是由用兩條石屎水管接駁而成，可屎安全、隔熱又防火，水管屋內可見有獨立洗手間，基本梳化床、雪櫃、電腦、微波爐、及小量儲物收納空間。連裝修造價一個大約10至12萬元。

有無人去睇過?覺得如何

好似好好住

好過劏房

雖然真係狗屋嚟
但今時今日咁嘅環境都只係三千蚊一個月...

有咩理由3000蚊租 起碼應該平過公屋啦 on99

現樓喺邊？想租黎做炮房

佢個示範單位幾令都係假，住落一定問題多多

獨立廁所

雖然無廚房，但求其用個電磁爐頂住先都ok

有＄1000係幫你儲

窮撚邊有得揀

我都想知

咁易就想過消防條例?

新蝗蟲千幾二千蚊租公屋 3,400呎
本地人住狗屋要3000蚊租 屌

一個十萬，月租二千，
24厘回報又的確係幫到年青人既

設計師指，香港的天橋底空間，若叠到約四層的高度，每100米已可擺放200間水管屋，而香港有幾百公里的天橋底空間，加起來就可以有過萬的單位。

如果最後真係咁樣疊滿曬，隔音都幾難好得去邊
晚晚噪音大合唱

攞埋每個月果一千去做下投資
回報邊止24厘

地租300萬

有無冷氣同厠所

個個都爭住幫年青人，
又咩共享空間，又水渠屋，
嘩香港真係好撚有愛囉屌

十萬咁平?
咁買間做炮房都好

國際大都會，亞洲四小蟲，數一數二富裕城市。
市民要衰到住水管？
衰過外國坐監

白痴政府睇完外國新聞pipe house先研究

但沒諗過外國pipe house係用剩既pipe 環保概念改建

10萬真係吸引，反正我單身寡佬一個人有地方住

...咁間屋咪細左囉

有睇港台節目
無記錯好似係個真心想對香港好既積師搞
但BD批俾佢上面肯定有留意過
仲有地方提供俾佢做話,港共政府實有度過先支持

太可悲。係香港呢個先敬羅衣後敬人既社會。
住係度已經俾人標籤。

死圖

劏房又好得去邊

三千蚊住到圓方

Link入面有圖

真係畸形社會

圓形最唔實用，個弧位已經嘥咗起碼一半空間，睇個廁所就知

獎已拎
profolio已寫
理得你

幫年青人嘛，
反正天橋底有位咪同政府申請免貴擺橋底囉，
擺完收返二十幾厘回報，又幫到人，
兩家便宜

好期待過幾年賣d過萬蚊呎既直立式棺材屋，香港人繼續無反應

佢之前有設計過長方體嘅 叫做alpod

睇開啲啦
享受就好了

地鼠

圓筒設計 都幾唔符合實用面積需求

打風 / 行雷 應該幾震撼

好奇想知佢點樣駁風火水電

之前Design Inspire我都同過個讀Interior design嘅friend鬧過呢個design覺得好浪費空間同唔安全
但後尾同個設計呢個個designer傾，先知呢個project係真係好 啲水管唔係gimmick而係用建築癈料果啲石屎水管切開一碌碌做牆身，加以穩固，再做裝修，做過測試係連10號風球嘅風力都頂到，係依家嘅香港呢個只要唔好落入地產商手中，絕對係好嘢嚟，有獨立廁所有電源果啲，隔音可以再係牆舖隔音隔熱物料，煮食都可以用電磁爐

不過正苦推唔推同埋大規模整個成本係點，以及上層住戶點出入就唔知喇

慘過做狗，第一眼望落去係幾靚，望多陣個感覺都想嘔

你估承建商會唔會叫做中國建設呀拿

有朋友去睇過，
佢話初初唔知係乜嘢，
總之望落細過俾狗住。
之後睇介紹先知係真係打算俾人住

係，果陣聽個designer講啲水管本身好實淨，唔用攞去掉好浪費
之但係始終係重用，如果真係好似樓上咁講搵蝗蟈建築我真係有點擔憂

計左地租未？

唔好意思,呢個係示範單位

想租咁既裝修? 唔該比番裝修費

agreed
但係冇辦法 之前同個designer傾嗰陣佢話香港啲起樓地又被人霸晒，得返啲橋底之類嘅空間可以用，呢個設計可以幾條水管打通，而且裝修得好㗎話都住落都唔差，叫係好過劏房又平過一般樓嘅權宜之計
我諗呢個設計唯一唔好嘅地方真係高度問題，實用面積可以話靠駁長嚟彌補，但高度真係唔掂

唔計地價就十萬

3000蚊有一部份會幫你儲起 到你退租個陣儲俾翻你嫁

香港最貴係地

你唔住大把人爭住租

咁你都講埋邊到爛先得㗎 人哋咁有心死諗爛諗諗個咁嘅idea出嚟重要做埋prototype，你就鬧個設計師食屎，又唔鬧係邊個正苦搞到今時今日咁，有地起樓都冇錢買樓
btw我文盲睇唔到，佢邊到唱人哋

示範單位都好信

2000蚊一個月平均66一晚
租番出去比旅客住都唔止賺一倍

整到圖片中個種要幾多裝修費先

幾時發展埋地底

圓形真係好有壓迫感

可能上面個巴打諗好左個百年大計解決香港住房問題所以睇到個設計咁低呢

好老實，如果3000蚊租我會狗衝

平心而論，佢講到每間110-120 呎， 一人住， 其實已經好過香港大部份人既居住面積。公屋平均350呎 4人單位，除開條數每人都冇110, 當然其實日本做得仲好， 佢地真係做到實用長方形200呎 1-2人住，大就一定唔係大，但起碼價錢合理又有自己既安樂蝸

其實起日本依D仲好, 都係放係天橋底姐

先唔講過唔過到消防 淨係打風落雨都好大問題啦

呢啲概念野通常現實做就仆晒街

日本d細apartment真係幾正，而且相比起人工嚟講，租金真係唔算貴

如果真係幾百個水管疊埋曬，應該會臭到仆街

臭從何來？

屌水管屋都有打手

圓形內籠幾唔見使呀

積水

第時比人問住邊
我住中環 天橋底
d女一定濕晒

仲要一筆過full pay

其實廿幾歲真係係時候獨立下自己住
我覺得呢個價錢呢個size算係幾好

真係好荒謬...

香港人對做狗真係有份執著
做完英國人隻狗改唔到習慣

諗起哩個

慘過狗竇

覺得係香港幾抵住
我係咪已經無得救

有冇得買

btw 挑戰者一號咁

望到都覺得想窒息

地址點寫？

租黎爆房都幾好

Cyberpunk愛好者FF

痴線,我租工廈唔好?

認真想買

依家工廈都唔算好平咋...

師兄你要有牌先得架喎

貴小小，但大好多，空間感大，實用

屌那星一邊係到話人炒貴D樓
自己見有商機又去諗賺錢

唔整貨櫃屋?

水管d空位用黎透光通風都值既 如果你天橋底擺 完全正方型太密實 感覺對公眾 同住個個都好差

點解唔造方型?

d 人話樓底唔高，自己訂一隻大d 既水管咪得
有得住我住呀，好過依家訓街

嘩, 中間d管封死哂, 得前後門係通, 點開窗?

到時租中間 開低音炮

廁所屎渠駁去邊？

拆左啲酒店起公屋仲好啦 還掂香港啲酒店都唔會住滿人, 比香港人受益仲好啦

你想有咩反應
係共產革命平均地權，定係北伐廣東擴張香港民族生存空間？

想住

衰極都好過劏房
唔駛俾d吸血鬼業主

做下水道老鼠都要月租三千
圓形空間焗促到睇圖已經有些少作嘔

好老實講
月租2000仲想點撚樣
好撚過劏房好撚多啦話

地從何來？

惜食堂

痴撚線

睇過，真係好細，同「樓底」好矮，感覺好焗促
圓形擺嘢好唔實用
雖然係可以用盡社區剩餘空間
但住一兩個月係舒服，長住真係好辛苦

同得前（門口），同後（廁所）有天然光
當疊起放埋喺橋底
就唔會光猛

利申：屋企得100呎

香港人是🐕

好過比千幾蚊住籠屋
班仆街業主 , 真係唔當人係人

浴室廁所係包埋定另租?

廢青死左條心未

屌有得揀邊撚個想住跳都跳唔到嘅水管屋 當然呢啲當旅館同平價酒店就ok，但做屋就一定唔夠好㗎啦。但望返正苦同地產商搞果啲嘢有邊樣係解決住屋問題，難得有個設計師叫諗咗個辦法出嚟，又唔係差到好似果啲咩太空艙咁，上面都有人話果啲設計師垃圾去食屎 難怪香港啲人才都走得就走唔留係香港，得返少部份人默默真正去解決連個垃圾政府都唔去解決問題。

其實用貨櫃應該好好多，起馬容易搬同四四正正，冇啦啦用乜水管，位又唔見駛，放高又唔得。

重要搵地方放，如果有地不如起層樓好過。

似做show多

3000蚊其實都抵玩既
fg 無耐出黎做野住下都ok

觀塘海濱大道水管屋第5區2樓3號

水管屋都有打手

個設計師幾努力諗都好，實比無良業主壓榨
呢類只係露天太空倉

Search左alpod正好多
如果話水管個材料係正野，咁用返同樣既材料去做方型唔work咩？而家就咁睇條水管雙人床都放唔到

Btw 有冇話幾時可以成事
想有私人空間既窮撚 3000蚊住水管都想狗衝

老老豆豆
唔差

同老鼠一樣要住水管

world 8-4